【Plum大裁員】Plum走上大屠殺之路 皆因亂使錢

擁有10萬用戶的外賣平台Plum，火速搶佔市場，然後火速裁員又裁員，招致香港區業務幾乎「炒晒所有人」的命運。讓Plum走上困境的，最大原因是亂使錢。

成立不足一年的Plum，高峰期香港達到200名員工，Startup之中屬少見。Plum聯合創辦人張漢樑早前本報接受訪問時承認，公司早期用人手處理大量工序，又聘請大量推廣人員，於8、9月公司停止增長，便於9月大手進行第一波裁員。

Plum常以高薪招人，初期曾以高時薪聘請推廣員。據悉，曾有兩個月，單計用於派傳單推廣員的開支便超過百萬。

人哋外國都未做得住，香港市場細點會賺到錢

做呢類系統門檻同要求太低，市場同類型服務又多，基本上請學生/廢青做parttime就差唔多，養冰做市場都on撚9

“派傳單推廣員”

都唔係咩high tech嘢啦

咁似個局，目的似係

識人做，請勁多大學生做promotion
但工作同玩冇乜分別

之前聽聞係瘋狂派錢比D PT

點解d外國work既野d人以為可以用同一招係香港work
大家文化/生活習慣都唔同, 好似共享單車已經係on9

返工好有嘉年華feel
鳩下鳩下又月尾出糧

做咁耐收得3000 拖糧拖到傻

金鐘中環見個堆除左大學生之外, 好多都係ABC
心諗你唔俾番一舊水時薪佢地會唔會做啊

其實有咩外國work既野放係香港run會work
唔計大集團果喲 ....

除左直賣product (例如iphone, notebook果d)就得
service level既野真係諗唔到

搵到人入股
Cap夠水就收皮啦
真心同你長做咩
完全係一個cap水局

收到個咁嘅 email

重新上路 繼續服務

Plum 將會繼續為一眾打工仔提供跨選精選午餐！

由於聖誕節長假期的關係，Plum 將由 2018 年 12 月 3 日（星期一）起暫時關閉或合併部份取餐點，並預計下年三月重新開放。 訂餐時請留意相關安排，詳情請瀏覽本公司網頁。

我們萬萬想不到在不足一年間得到全港廣大打工仔的支持，業務迅速覆蓋至香港大部份地區。

作為一家由年輕人主導的初創公司，我們不得不承認曾下了某些被熱情衝昏頭腦的決定，令業務短期內過度擴張，不堪負荷，逼使我們反思及重組公司架構。

在全新的公司架構下，我們仍然擁有一班充滿熱情的團隊，致力繼續為大家提供高質素的服務。

感謝客戶一直以來的支持！
如有任何查詢，請電郵至 info@plumfood.hk

Plum 團隊 謹啟